台灣射彈攻擊三峽大壩？專家：大壩用特殊高強度鋼筋水泥建造 可抗小型核武

台灣射彈攻擊三峽大壩？綠網民遭專家打臉直轟：軍事白癡！

2017-10-06 08:05

政治中心／綜合報導

國防部資深諮詢委員、軍事專家宋兆文指出，近日一些綠網民認為台灣可發射飛彈，攻擊對岸三峽大壩的謬論實在可恥又可笑，台灣無論透過F-16、巡弋飛彈或雄二E型飛彈進攻，只會在三峽大壩造成淺坑凹痕，大酸綠網民們「軍事白癡，繼續被大陸嘲笑吧！」

美國智庫新書日前爆料中共擬訂2020年武力犯台，台灣網友紛紛幫想對策反擊，其中發射雄風飛彈攻擊三峽大壩，讓對岸出現嚴重經濟損失，成了最熱門的話題。

不過，宋兆文在臉書指出這番言論荒謬可笑，因為三峽大壩壩體材質特殊，使用特殊高強度鋼筋水泥建造，可對抗小型核武攻擊；且台灣的飛彈想打到大壩，沿途須通過地面和空中多重攔截，能抵達且命中三峽大壩的僅少部分飛彈，即便打中壩體，造成淺坑凹痕也起不了什麼作用。

宋兆文指出想攻擊三峽大壩，需使用許多顆「碉堡剋星」這類具特殊穿甲鑽深的重磅炸彈，針對同一部位持續轟炸，但台灣並無這類炸彈。

宋兆文分析，台灣有三種飛彈可能攻擊三峽大壩，一是巡弋飛彈，會有前述攔截問題；二是F-16戰機所掛的2000磅雷射炸彈，但一架戰機只能掛2顆，且須配掛3個副油箱，若再加上響尾蛇飛彈、AIM-120飛彈會太重，不利閃避敵機攔截；三是雄二E型飛彈，彈頭重約500公斤對大壩起不了作用，且此型飛彈預計用來攻擊共軍C-4-ISR，打亂對岸犯台節奏，不該拿來胡亂浪費。

宋兆文認為，台灣還有一定的抵抗戰力，因此共軍不斷找藉口試圖以核武犯台，倘若台灣傻傻去攻擊三峽大壩，正巧給對岸一個最佳理由，可迅速發動攻擊佔領台灣。

炸水壩戰爭罪行黎wor

係炸水壩都係讓中共先炸

宋兆文

宋兆文是前台灣海軍陸戰隊上校指揮官，台灣防衛白皮書諮詢委員 著名搞笑軍事評論員。

都就俾人滅國仲會理 ?

連水都擋唔好，點擋核彈？

吹得就吹

炸左美帝點幫你

一年後：大壩可抗美軍空對地導彈
二年後：大壩可抗北韓火炮
三年後：大壩可抗重型機關槍
......

專家：不能靠大壩

Oct5近期活躍五毛
JR
三色貓
民國復興
熱血藍絲
bb chu
Redbaron
阿古路
newlife
優美開始
人見人愛

原來有種鋼筋水泥可以抵擋小型核彈？！

中國軍事專家都話怕比人炸大霸
一個台灣前軍官 跑去大陸共
講埋d咁攪笑野

誤射。唔好意思
美國又唔係冇誤射過

萬年一遇
千年一遇
百年一遇

不能只靠大壩

直接試下囉，我撐中共架

以前我真係會信，宜家就要打問號了

嘩想笑燃死人咩！

假如受核彈攻擊
大霸真的可以無事
水源已受幅射污染

水攻就得啦

倘若台灣傻傻去攻擊三峽大壩，正巧給對岸一個最佳理由，可迅速發動攻擊佔領台灣
又黎唔好激嬲中共

要炸都唔光明正大用飛彈唔該

大陸沿海大把核電廠

大壩設計可擋小型核武 擋不了中國水泥鋼鐵

防到小型核彈就係防唔到水

大亞灣?
911雙子星已重創當時社會人心，點解揀無人去嘅水壩? 幾十公呎厚水泥的確難炸，正如前幾個月戰斧炸機場跑道一樣…
但幾個人口密集嘅超高大樓目標咪重明顯

共軍入台去逛夜市?

關鍵途中會有攔截，咁容易俾你打到咩

再講美國都唔會批准台灣動武

個水壩，用螞蟻就可以輕易破壞

設計同用料都能抵擋小型核武，但件完成品就未必會跟足設計同一定偷工減料，中國制造，大家都懂

百年一遇小型核武

支那人越係咁講
個水霸就一定好脆弱

中國人咁貪錢，用錢收買返中國人，叫佢哋自己去炸。

收買個管理員排洪, 炸都唔駛炸

三峽大壩 列為敏感字

應該擋唔到喇. 既然講到擋到小型核武(坦克車炮)咁飛彈(手榴彈)應該擋到掛,
唔試過真係講到世界第一都無用.

條友唔識支那國情
上頭出3億經費
最後真係用來造水壩得番5千萬...

支那野你用少少外力就會自已爆

重有白磷彈

點只 大型隕石都無事

炸唔炸美國佬都唔會幫台灣啦

唔知呢

打美國係咪炸黃石火山

炸壞佢個船用升降機 , 兩道閘口都炸開會點

"且台灣的飛彈想打到大壩，沿途須通過地面和空中多重攔截"

有幾多重攔截? 大陸反導彈系統?

我正式宣布
三峽嘅水勁過核彈

你地還有黨

即係豆腐渣

GDP gogogo

中國得個樣
有咩好驚

連垃圾印度佬都打得贏
你旨意佢隔個海贏到？

反亞音速導彈就得

美帝電磁炮射唔射到咁遠？

打仗唔係打人城市 港口 機場及軍事設施
打大霸有咩用？！
當年抗戰 kmt曾自炸水霸

打一個大壩，咪即係摧毀晒你講嘅嘢囉。
台灣同你打就唔係諗住同你玩佔領啦。
常規戰跟本就知唔夠大陸揪。

外國勢力

打一個大壩，咪即係摧毀晒你講嘅嘢囉。
台灣同你打就唔係諗住同你玩佔領啦。
常規戰跟本就知唔夠大陸揪。

獨家》國軍防衛圈「重層嚇阻」新戰略 外推1千公里涵蓋大陸

「重層嚇阻」帶有主動防禦的意涵，也就是在敵軍攻擊前我方就先發制人，國軍可用雄二E巡弋飛彈等長射程武器先發制人。

國軍新軍事戰略調整為「防衛固守、重層嚇阻」，遭外界質疑和過去「防衛固守、有效嚇阻」並無差異。據了解，這項戰略調整表面上雖僅有兩字差異，但實際上國軍防衛戰略已從被動轉主動，將不再等著挨打，一旦共軍準備武力犯台，國軍將採取主動防禦，不排除先發制人，開戰前就將以巡弋飛彈、無人機和遙攻武器等將防禦圈外擴至中國大陸1千公里內範圍。

對住中華民國、日本、美國就也文也武

對住緬甸、印度即刻龜縮

炸花園口都死咗十幾萬
炸三峽真係

要射都射去中南海啦

真心講句

中共係理都唔撚想理印度

萬年
千年
百年
不能

唔試下點知

做過實驗先出聲啦

唔係炸壩體，射落水到再爆先破到

我又唔撚信呀

支持實驗